【林氏力牆】從8.31全面落閘說起 - 林本利

【林氏力牆】從8.31全面落閘說起 - 林本利

重啟政改成特區政府首要任務。

2014年8月31日，全國人大常委為香港普選特首全面落閘，定下「8.31」框架，之後不久，佔領運動正式展開。過去五年，筆者眼見社會日趨撕裂，不同政見人士各走極端，已甚少在報章談論政治。現時香港政局，正處於存亡之秋，實在要作出一些回應。

宜重啟政改化解矛盾

過去兩個多月反修例示威期間，政制及內地事務局長聶德權的校友發表公開信，內容正好反映絕大部份港人的訴求，就是「社會矛盾乃源於政制扭曲，權力向當權者嚴重傾斜，政府認受性不足，民情根本不可上達。」因此，重啟政改是特區政府首要任務，港人若能夠按照《 基本法》選出認受性高，具廣泛代表性的特首，施政貼近民心民情，相信能逐漸化解社會矛盾，修補撕裂。

現行選委會組成方式和立法會功能組別選舉，都是為少數特權階級而設，是製造貪腐和社會撕裂的主要根源。即使立法會選舉仍然保留功能組別，30個傳統功能組別的選民基礎必須由現時的20多萬人，擴大至包括所有行業從業員。餘下不屬於30個傳統功能組別的港人，可以登記成為超級區議會（共五席）選民，參與立法會功能組別選舉。

同樣，即使按照「8.31」框架，為普選特首而組成的提委會，選民基礎必須由現時的20多萬人擴大至全港所有合資格選民。基本法委員會委員饒戈平亦曾表示，普選特首的具體內容仍然可以討論，包括是否調整現行38個界別分組，擴大選民基礎，提委會委員產生辦法能否更民主。

按照《基本法》，選委會的組成及立法會功能組別選舉方法，只須特區政府提出並經立法會通過的選舉法加以規定便可。期望少數吃慣政治免費午餐的權貴，願意放棄特權，推動一人一票選出提委會（或選委會），避免玉石俱焚。

林本利
經濟學家、活道教育中心創辦人

上一則
上一則
【魑魅魍魎】港史上最大政治海嘯 (十一少)